奧巴馬電影處女作攞奧斯卡獎 講中國老闆拯救美國故事

2月10日，第92屆美國電影藝術與科學學院獎（即奧斯卡獎）頒獎。由奧巴馬夫婦投資出品、講述中國汽車玻璃大王曹德旺進軍美國市場幕後故事的《美國工廠》（AMERICAN FACTORY）摘得最佳紀錄長片獎。

「我們的故事發生在俄亥俄州和中國，但實際上也可以發生在其它任何地方。如今，工人們的境遇變得越來越難。」該片導演之一裘莉婭·萊切特（Julia Reichert）在獲獎致辭中說道，「我們相信，如果世界各地的工人能團結起來，情況會好轉。」另一位導演史蒂芬·博格納（Steven Bognar）的接受獎項時感謝製作團隊及「放心讓我們說出他們故事的人們」，並特地用普通話說「謝謝曹德旺」。

福耀集團董事長曹德旺在向兩位導演致以祝賀的視頻中稱，「非常遺憾因為各種原因，我不能到現場去為您們鼓掌，和您們一起為獲獎激動，但我在這裏祝賀您們。」他說，「電影出來后，我很認真地看了三遍。我知道，您們用自己的手法，也沒少批評我，但我還是感謝您們，我會很客觀地接受您們的批評。這對我將來繼續在美國發展，用什麼樣的態度，克服缺點，把工廠做得更美國化，起到了很大的幫助。謝謝您們！」

曹德旺去美國建廠的新聞，對很多人而言都不陌生。這段「中國老闆經營美國工廠」、拯救美國「鐵鏽帶」的經歷，被拍攝成紀錄片《美國工廠》，2019年8月在奈飛（Netflix）和部分院線正式上映——它講述的是2014年福耀集團接手美國俄亥俄州一座廢棄的通用汽車工廠，改為玻璃製作工廠並雇請上千位藍領美國人員工，起步的蜜月期很快就變調，後續如何管理美國工人，並逐步實現盈利的過程。

該片所聚焦的，是一家中國公司的工廠，在美國本土化過程中遇到的文化制度及意識形態各方面的衝突與碰撞，呈現了「美國製造業回歸」的另一番視角。

去年8月上映后，曹德旺曾表示，《美國工廠》是客觀的，既有我們好的方面，也有很多需要改進的方面。但總體而言，反映出了中國的繁榮是中國人干出來的。當初之所以同意拍攝此片，正是因為要對歷史負責，「與其我們不斷地向美國人介紹中國，介紹福耀，不如讓他們自己去看。」

除了福耀的故事內核外，實際上，早在上映之前，這部由博格納和萊切特執導的紀錄片早已名聲在外。不僅因為它在聖丹斯電影節上映並獲得高度評價，也不僅因為它在曾斬獲RiverRun國際電影節最佳紀錄片特輯獎，更因為它不同尋常的出品人——由美國前總統奧巴馬及其夫人米歇爾投資創辦的高地製作公司。

奧巴馬夫婦並未現身當天的奧斯卡頒獎禮，但都在推特上對該片獲獎送去祝賀。

反映出了中國的繁榮是中國人干出來的

完全唔關個垃圾黨事

死黑鬼幾時轉入籍做中國人

共諜confirmed

佢呀哥住深圳

上任咁耐就俾中國上位，仆街

上面班人屌之前有冇睇過套嘢???

屌套戲既人唔該睇下套戲先

嘩屌 新浪

物歸原主
個post俾返你

奧巴馬電影處女作上映 講中國老闆拯救美國故事

[紀錄片]Netflix《美國工廠》— 中資企業入侵警世鐘

套野都有屌中國既工業文化
佢唔係狂讚中國
睇完先屌
唔該

米尾

你有無睇過套野

剩睇開頭 / 支那人睇咪覺得係支那老闆拯救美國囉

有時真係覺得隻黑鬼係暗共扮左腸